原來裝修係無用

原來裝修係無用

【業績速報】優品360中期盈利微跌6% 明年中國開舖對沖社會事件影響

優品360（2360）截至9月底止收入升14.7%，至6.1億元，盈利微跌6%，至1345.7萬元，每股盈利為1.3港仙，中期股息為1.5港仙。毛利率升0.6個百分點，至34.3%。

就盈利微跌，該公司解釋指可歸因近期於社會運動對集團零售店舖的正常業務運作造成一定程度的負面影響，以及自社會運動爆發以來，香港訪港及購物旅客人數減少所致。

其舖頭由去年9月底止共77間，新增至今年9月底止98間；僱員亦由624名增至816名。

該公司指，社會運動爆發後，因應香港整體營商環境惡化，集團獲部分零售店舖業主給予為期1個月至6個月的短期租金寬減，減幅通常約3%至約30%不等。

另外，集團已計劃加快對外投資步伐，相信倘香港社會矛盾持續，對外投資可抗禦香港的不穩定營商局面，並將擴大市場覆蓋層面及顧客網絡，有機會成為新增長勢頭的催化劑，會對長遠收入增長發揮建設性及支持性的作用。

為此，優品360已開始就於大陸開設零售業務進行可行性研究，並正籌備成立業務實體，以落實於中國大陸的發展計劃，預期首間零售店舖將於下個財政年度開業，並將積極拓展其澳門零售網絡。

優品360亦重申，現正與其保險公司商討及處理相關賠償方案。如其保險公司拒絕賠償或賠償額不足，可能須要承擔相應的經濟損失。

截至9月底

印象中好似係10月1嗰陣荃灣開始先

佢開去海底火星都話之佢喇，躝出香港就得。

十月五先開始多

樓主要學識睇報表同新聞